泰國抗爭 國會議員質詢到一半…亮15公分水果刀「自割手臂」

泰國學生近期發起民主抗議活動，反抗軍方對學校的影響，如今反抗議題已經全面擴大到連泰國根深蒂固的各種社會問題、貧富懸殊等狀況，都被涵蓋在其中；泰國反對黨一名議員27日更在國會上，抗議泰國總理帕拉育（Prayut Chan-ocha）無視學生的聲音，直接在現場捲起袖子、拿出預先準備好的小刀，猛然朝自己的手臂連劃2刀，嚇壞全場官員，更掀起國際關注。

據《每日頭條》報導，泰國反對黨議員維薩恩·泰塔希拉瓦特（Wisarn Techatheerawat）昨日在泰國國會上，發表了對此事學生抗議事件的看法，抨擊總理對抗議事件的無視，表示「我想不出解決這個問題的辦法，我不想看到孩子們流血」，自己願意身先士卒，直接在議會上拿出一把6英吋（約15.2公分）的長的小刀，往自己的手臂內側劃出兩道傷口，驚呆眾人。

▲議員拿刀自己割傷手臂。（圖／翻攝自推特）

維薩恩受傷後接著說，「我希望透過流血的方式，向總理表達我的決心」，他在動手之前也向總理喊話，要帕拉育想想他到底是想成為「英雄或暴君」，呼籲政府對進行全面改革。事後，相關人員也衝進會場替維薩恩包紮傷口，而反對黨則喊出要求總理請辭的口號。

▲泰國總理帕拉育。（圖／翻攝自ประยุทธ์ จันทร์โอชา Prayut Chan-o-cha臉書）

事實上，學生抗議的議題除了反對軍方影響校園以外，還對泰王拉瑪十世瓦吉拉隆功（King Vajiralongkorn）先前常駐德國一事感到不滿，德國外交部長馬斯（Heiko Maas）月初時就表示，德國政府不接受泰王在德國「遠端執政」，認為執政者應該返回自己的領土，示威者也對此事的合法性提出質疑，德國駐泰國大使館更成了抗議聚集地。

香港無可能拎刀入立法會

應該係Thailand先岩
Thai=Indian=Hongkonger=Taiwanese

多隆

夠晒gimmick

冇，要搜身同金屬探測器

留守泛民就唔使咁擔心

希望有朝一日見到黃碧雲拎把武士刀出嚟切腹
嗱 無事出嚟 我實投你

台灣：first time？

真議會抗爭

勇撚到

依家睇返真係
Btw 泰國反對派

你唔係擔心香港呢班呀？
最緊要出糧

推